少年被指藏噴漆及觀星筆 今被判冇罪

#東區裁判法院第七庭
#何俊堯裁判官 #審訊
👤黃(17) #1102中環

控罪：
(1)管有物品意圖損壞財產
(2)在公眾地方管有攻擊性武器

於2019年11月2日在中環雲咸街一帶，管有一支噴漆(控罪一) 及一個能發出雷射光束的裝置(控罪二)

🍾️兩項罪名皆不成立🍾️

--------------------------
簡短裁決理由：

不重覆案情，控方依賴2名證人證供。控方證人一指出，被告有揮手等動作示意現場人士離開，所以截停被告。但現場人士在警車到達後已經作鳥獸散，被告又何需留在原地呼叫正在離開的人離開呢？另外，證人亦同意被告本身的行為並無違法，既然如此，控方證人一為何不鎖定在場手執鐵通的人呢？

控方第一證人沒有在口供或書面記錄中，提及截停被告時有表露身份，而被告在截停有反抗。若然屬實，被告行為必然構成阻差辦公，但控方第一證人卻在事隔10個月在法庭才上首次披露？為何當時不作詳細書面記錄？

📌綜合而言，法庭對控方第一證人有否將實情坦白交代有保留；即使他想交代細節，但由於事隔多月又缺乏記錄，可靠性成疑。因此法庭不會接納他的證供。

控罪的證據只剩下在被告背包內搜出的噴漆，而噴漆是普通不過的物品，可以有合法用途亦可以損壞財產。在缺乏環境證供下，控方未能排除被告會用噴漆用於合法用途的可能性。

就控罪(2)而言，控方同意雷射筆本質上不是攻擊性武器，因此必須證明被告有傷害他人的意圖。在排除控方第一證人後，無法得知當日環境、被告的行為及反應。

即使雷射筆被專家證人評為3B級別，但證人測試時使用了另一充滿電的電池，因此證人未能準確指出原本檢獲的電池 (證物P3) 配合雷射筆 (證物P2) 可否/會造成甚麼傷害。考慮到雷射筆可以有合法用途，而控方未能排除，因此被告使用雷射筆作傷人意圖並非唯一合理推論。

🛑疑點利益歸於被告，控罪(1)(2)罪名不成立

合情合理

好彩唔係俾騷聞膿判
如果唔係一定要坐

比著班紅官又老屈重判

都唔知拉黎做乜撚

每次都係, every single fucking time
真係睇結果都知邊撚個判

仲有豬西吳重儀

有人話何俊堯係黃官
我只係覺得佢係正常嘅法官
「疑點利益歸於被告」係普通法嘅基礎原則嚟
你睇佢單單案都係根據呢個原則去判
只係有班紅官依家慣咗「疑點利益歸於控方」
大量個人幻想推測被告動機
明明無證據證明犯案
都要憑空估計被告應該想犯案
然後判有罪
完全違反晒普通法精神

其實同樣既案情 類似既人物
安排左係唔同法官判決有南轅北轍既結果
咁樣係咪真係算法治？
就算獨立左 有雙普選
係咪都阻止唔到法官9判？

同一樣證供，唔同既官可以講成，被告喺案法地點唔會用觀星筆作觀星用途，惟一最有可能既用途就係用黎照D狗，或者其它非法用途，同樣，噴漆雖然唔係非法物品，但綜合當時既社會環境氣氛，經常有人會用噴漆黎破壞公物，而案法現場確實有群眾聚等既擾亂社會秩序行為，被告無疑係自招嫌疑，亦好大機會用黎破壞公物，所以被判有罪。

證人亦同意被告本身的行為並無違法，既然如此，控方證人一為何不鎖定在場手執鐵通的人呢？

其實係因為濫捕先會有呢啲咁無理嘅case
呢個只係正常跟普通法既官

其實真
果班紅官根本就披住普通法塊皮行緊大陸法
未能證實係現場做乜
大佬，普通法係要證明我係現場犯法呀，有條罪叫逗留定戒嚴呀，點解我要證明自己係無罪

上年年初倪匡接受訪問
佢都問過石永泰類似問題
石永泰都係答只能夠相信法官公平公正
又講咩香港市民一向願意相信法官
倪匡都笑笑口話
其實咁同人治無咩分別

正常嚟講
如果司法機構犯錯
應該要有一套有效機制可以去監察司法機構
修改錯誤
問題係香港呢套機制一向都無效

其實只係合格水平
因為法官係無做得好呢回事,實際係應份的
呢個概念比較難簡單解釋

只係吳重儀,烈顯倫一再迫害異見人士
令群眾去討論法官好與壞

好似郭偉健嗰啲直情嚮庭上發表個人政見
以裁判官身分表明佢個人對示威者嘅仇視
根本係痴孖根

正常咁判姐
推論唔到佢係想犯法
咁咪判冇罪囉
係啲紅官掉撚返轉黎判咋

根本呢啲先係正常嘅判裁
好多紅官就會話黑衫黑褲帶口罩，所以你身上嘅嘢就會用嚟傷人同刑毁
完全係老屈，無視毫無合理疑點先可以定罪

好快又無得做

成個司法體系根本on9，完全無一致性，講咩法律原則、跟例根本得啖笑，唔係話無野跟，但主觀性可以大到個官自由演繹，法治就係人治

疑點利益歸於被告
好耐冇聽過

好快又到民建聯出黎屌法官，但馬道立就唔知死左去邊

客觀咁講，裁判官質素真係參差。可能係紅官，亦可能本身唔紅但可能係釘官，什至係鳩官（好似有個官審單案同太狀嘈交審左幾十堂）。

理論上去到區院高院，如果見到好離譜既官（好似條郭偉健），就一定係紅官。

疑點利益歸於被告
幾撚耐冇聽過呢八隻字

唔洗call OMDB出黎

老鼠今次有冇俾假口供先

基本啦

冇黃官 只有藍官

何官肯定日日俾班藍絲搞

之前話下級法院都加陪審團，根本就要，不過今時今日應該唔會做

佢哋本身就係一個封閉特權圈子
常識係唔適用於司法體系
佢哋放置咗一個佢哋自己玩晒嘅遊戲規則
然後呃班外人話個遊戲好公正
叫大家信佢哋
繼續科水支持呢個遊戲永遠存在

見到個名都覺得臭

真係邊個官審好似買彩票抽獎咁

你講尼樣野就真係三權分立嘅特點。但係香係一直係行政獨大，連用咩人做官都係行政機關去揀，所以根本唔會有一套行之有效嘅機制。香港所有政策根本係建立係假公正假公平之上，以前相對好只係以前班官員相對貼地，唔會輪權駛到盡，但而家全部奶共官，根本唔會理市民感受。

信佢老味，成班又離地又無常識又鍾意向官方靠攏，成個法律界既人出生同家庭背景相近，唔夠多元化，完全唔覺佢地有所謂「公正」既判斷力

律政司等陣就出場

合情合理
天佑義士
共勉之

Good news

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官
#判刑
#1006石硤尾

李(17)🛑已還押2星期

控罪：
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具並意圖作非 法用途使用

詳情：
被控於19年10月6日在九龍大埔道56號後巷，管有可發出激光射線的儀器和一包膠索帶，意圖將其作任何非法用途使用

判入更生中心

本身唔知詳情，聽裁判官判刑時以為當時人做咗咩十惡不赦既事，又講同意感化官講被告思想扭曲，一定會重犯。事後見到詳情先知原來佢身上係有包索帶同發出激光儀器。

………

石永泰本身都係個圈內嘅既得利益者
當然會幫班官講好說話啦

疑點利益歸於被告
何官仲守衛緊普通法精神

6政C有冇不服上訴

依D野都可以拎上庭判
班狗同律政師真係死一萬次都唔夠

講個「信」字真係司法界最錯誤既假設，同差佬一定係可靠證人一樣咁錯

依單真係個感化官玩野搞到入去更生中心本身以為社服令/感化令

佢判的話買支未入電嘅都終身監禁

依家拎索帶都要坐 佢都算好彩

佢哋要你班外人「信」
咁佢哋個權威先企得住
利益先可以繼續維持
司法體制執行嘅法係咪合乎公義？
佢哋根本唔會理
只會叫人俾錢佢哋幫你玩套遊戲
然後要成個社會承擔後果

好正常wor 咩黃唔黃
完全following common law principles

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

終身又未至於
不過半年以上應該走唔甩

天佑義士

何官真係算亂世清泉

何官

嗰官俾葛珮帆投訴完

香港得番兩種法官, 一種正常判

另一種睇個名都知佢鳩判一定入

佢係女仔嚟架
聽到判刑，有幾個女仔都係到喊
送車果時，有幾店手足追車，遇到紅燈位，再同佢送別。
見到咁真係好傷心。

如果唔係咁多紅官，真係好想上訴

管有觀星筆同士巴拿
同管有槍械接近同等

觀星筆同胸部都當係攻擊性武器，
黑警你柒夠未？

又係何俊堯
襯佢未調走真係判得一單得一單
正常法官越來越少

正常都應該冇罪

/即使雷射筆被專家證人評為3B級別，但證人測試時使用了另一充滿電的電池，因此證人未能準確指出原本檢獲的電池 (證物P3) 配合雷射筆 (證物P2) 可否/會造成甚麼傷害。考慮到雷射筆可以有合法用途，而控方未能排除，因此被告使用雷射筆作傷人意圖並非唯一合理推論。/

何官審真係好好彩 比著其他仆街官一定話個測試證明可以有攻擊性 勁仆街

一包幼索帶都俾啲紅官話可以捆綁他人，判接近半年

正常官

咁之前話電筒係攻擊性武器仲要判監或襲警果D人點賠償?
叫個法官同警察入去坐返幾個月?

肯定doj又上訴

何俊堯

無罪推定

技術上根本就唔可以告得入，班狗連啲基本嘅程序都做唔足，仲話想告人？
啱嘅，班友根本就係唔係都鳩拉鳩告，總之就搞左你先...

咩叫唔可以告得入？咁啱好彩撞到正常官咋，你試下比蘇文隆判？

鐳射筆right now好似未經過審訊後判定為攻擊性武器
因鐳射筆被告藏有攻擊性武器嘅判罪名成立都係被告自己認罪

但係法律係應該保障佢地呢D最基本既權利
點可以話係攻擊性武器呢D低級錯誤

真
明明前幾日先入咗老師罪
仲有因爲著黑色衫帶口罩係唔合理
已經唔再關正唔正常事，係睇彩數，遇極紅官一定入罪

每次劇本一鳩樣
不合理鳩判->正常判決->不合理->合理
loop

根本個個都按呢個邏輯嚟判嘅
大部分都唔會入罪

咁如果班狗做足何官講嘅程序呢？宜家就係因為班加享呢啲位做得唔好，令到何官可以推翻班狗嘅證供，咁做足呢？（我就當然唔想手足俾人告得入啦）
咁當然，紅官判就合唔合法理都鳩判大家都知...

唔好覺得謝主隆恩原本就應該係咁

負責任既判決

根本就係。

唔係管有，就代表有罪。

我兩隻手，兩隻腳再加棚牙，都可以係武器。唔通我就犯法咩。

遇到個正常官真係好重要

佢哋𠵱家要十二歲
太老唔收

李(28)
控罪: 管有物品意圖損壞財產

案情指2020年1月15日22:43警方接報有一群黑衣示威者於山景邨貼海報，警方到場後有人大叫「警察，走呀」，後警方於天橋外50米截停被告，被告警戒下承認帶備噴漆準備噴政治口號，並表示「阿Sir，一時衝動，唔會有下次」。

被告認罪，證物P 1 - 3沒收。

求情: 被告28歲，大學畢業，之前從事文職工作，失業2個半月後尋獲現時的侍應工作，月入約一萬元。被告因想表達不滿帶備噴漆，當日噴漆在袋內發現。被告一時衝案，沒顧及後果，被捕後合作。被告一直奉公守法，重犯機會低，事件中亦無財物損毀，被告將有刑事定罪記錄，這已是對被告的最大懲罰。

索取感化報告及社會服務令被告，9月30日14:30於屯門裁判法院一號庭判刑，期間以原有條件繼續保釋。

同日另一單又係一樣case但俾狗兇認左
其實根本冇足夠證據證明噴漆係非法用途

最簡單既嘢偏偏少人做

呢條賤西

不如政府運用緊急法，唔准出售打火機、所有散裝可燃燒燃料啦 !

剛剛控告巴士司機有士巴拿正正係一個好好例子
根本呢條例唔可以亂咁用

其實鬚聞 X 本身唔係釘官，以前判一般案時都有人情味，只係人一男先入為主，冇計!

法治未死

無罪假定
不過做到公正得返一個

枝筆唔係攻擊性武器
但好多case都係話被告有意圖用枝筆攻擊人
就已經告得入